%@Titre: Amérique du Nord -- 2003
\[A=1-\left(\frac23+\frac14\right)\kern2cm B=\frac{3-\dfrac52}{1+\dfrac15}\]
\begin{myenumerate}
  \item En faisant apparaître les différentes étapes de calcul, écrire
    $A$ et $B$ sous la forme d'une fraction irréductible.
  \item Calculer les quatre cinquièmes de $\dfrac{35}8$.\\On appellera
    $C$ le résultat donné sous forme de fraction irréductible.
  \item Montrer que la somme $A+B+C$ est un nombre entier.
\end{myenumerate}